%@metapost:ameriquenord2005.mp
%@Titre: Amérique Nord -- 2005
\par La figure grise est obtenue après avoir appliqué une transformation du plan  à la figure blanche. Dans chaque cas :
\begin{itemize}
\item Préciser le type de transformation (symétrie axiale centrale, translation, rotation).
\item  Faire apparaître et préciser le(s) élément(s) caractéristique(s) de cette transformation (axe, centre, vecteur, angle, sens de rotation).
\end{itemize}
\begin{center}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{|X|X|X|}
    \hline
    \includegraphics{ameriquenord2005-1}&\includegraphics{ameriquenord2005-2}&\includegraphics{ameriquenord2005-3}\\
Transformation:&Transformation:&Transformation:\\
&&\\
\'Eléments caractéristiques :&\'Eléments caractéristiques :&\'Eléments caractéristiques :\\
&&\\
\hline
    \includegraphics{ameriquenord2005-4}&\includegraphics{ameriquenord2005-5}&\includegraphics{ameriquenord2005-6}\\
Transformation:&Transformation:&Transformation:\\
&&\\
\'Eléments caractéristiques :&\'Eléments caractéristiques :&\'Eléments caractéristiques :\\
&&\\
\hline
  \end{tabularx}
\end{center}
